BBC: Whatsapp被黑客入侵 呼籲大家即時更新軟件

404 - Page not found

WhatsApp discovers 'targeted' surveillance attack

Hackers were able to remotely install surveillance software on phones and other devices using a major vulnerability in messaging app WhatsApp, it has been confirmed.

WhatsApp, which is owned by Facebook, said the attack targeted a "select number" of users, and was orchestrated by "an advanced cyber actor".

A fix was rolled out on Friday.

On Monday WhatsApp urged all of its 1.5bn users to update their apps as an added precaution.

The attack, discovered earlier this month, was first reported in the Financial Times.

It involved attackers using WhatsApp's voice calling function to ring a target's device. Even if the call was not picked up, the surveillance software would be installed, and, the FT reported, the call would often disappear from the device's call log.

The BBC understands WhatsApp's security team was the first to identify the flaw, and shared that information with human rights groups, selected security vendors and the US Department of Justice earlier this month.

"The attack has all the hallmarks of a private company reportedly that works with governments to deliver spyware that takes over the functions of mobile phone operating systems,” the company said on Monday in a briefing document note for journalists.

The firm also published an advisory to security specialists, in which it described the flaw as: "A buffer overflow vulnerability in WhatsApp VOIP stack allowed remote code execution via specially crafted series of SRTCP packets sent to a target phone number.”

WhatsApp abused in Brazil's elections
On the frontline of India's WhatsApp fake news war
WhatsApp sets new rules after mob killings
The FT reported that the attack was developed by Israeli security firm NSO Group, a company that has been referred to in the past as a "cyber arms dealer".

Its flagship software, Pegasus, has the ability to collect intimate data from a target device, including capturing data through the microphone and camera, and gathering location data.

In a statement, the group said: "NSO's technology is licensed to authorized government agencies for the sole purpose of fighting crime and terror.

"The company does not operate the system, and after a rigorous licensing and vetting process, intelligence and law enforcement determine how to use the technology to support their public safety missions. We investigate any credible allegations of misuse and if necessary, we take action, including shutting down the system.

"Under no circumstances would NSO be involved in the operating or identifying of targets of its technology, which is solely operated by intelligence and law enforcement agencies. NSO would not or could not use its technology in its own right to target any person or organization, including this individual."

WhatsApp said it was too early to know how many users had been affected by the vulnerability, although suspected attacks were highly-targeted.

According to Facebook's latest figures, WhatsApp has around 1.5bn users worldwide.

Whatsapp證實被黑客入侵要求全球用戶更新軟件
14.05.2019 08:58
通訊軟件Whatsapp證實被黑客入侵，要求全球15億用戶馬上更新程式。Whatsapp表示，黑客是透過Whatsapp入侵用戶手機等設備，安裝監控軟件，目前不清楚有幾多用戶受影響，但形容攻擊是針對一定數量的用家，並由資深黑客精心策劃。

英國《金融時報》早前報道，黑客透過Whatsapp內的電話功能致電用戶，即使用家無接聽電話，手機亦會被安裝一個由以色列公司開發的監控軟件，通話紀錄亦會被刪除，因此許多用家都不知道自己成為受害者。

邊個版本先岩

Google play無更新

Apple store 都無更新

ios係咪2.19.51最新

更完啦我

用tg

google play最新update係5月10日

google play未有新update

相信唔係

佢叫人更新，但個更新仲未推出

Ios仲未有更新

最新淨係得2.19.51

妖
fb成間公司都成日偷㗎啦

所以最update verson係咩

英國《金融時報》報導，Whatsapp本月稍早發現此一漏洞，上周五（10日）發布修補程式，本周一（13日）進一步敦促所有用戶更新app。

出事既係AN定IOS先
講清楚好喎

兩者

wts？不了！轉用telegram好過喇！

邊度有講兩者

An機個個係10號 應該係最新啦

《金融時報》本週在一篇報道中詳細介紹了WhatsApp的一個漏洞。該漏洞讓攻擊者可以將以色列間諜軟件注入手機。這些惡意代碼由以色列公司NSO Group開發，可以通過iOS和Android版WhatsApp呼叫其他用戶來傳播。

whatsapp個官方twitter 同 facebook冇講過

最新既應該係13號

都無人搵 有咩好比人偷

2.19.51？

用WeChat咪得囉，資料直接上傳，冇人入侵

毒撚唔洗更

嗰個係2.19.134
Whatsapp 官網出咗2.19.137
可以自己sideload

死撚開啦廢中

用左wechat
就唔洗擔心啲資料會唔會被hack,講六四會唔會被拉

Use We7, No more worry!
In We7 WE trust

見唔到有更新既

ios 得2.19.50

有得更新了

咁上官方更新都無壞

Ios

有2.19.51喎，琴日更新嘅

由fb接手嘅whatsapp會唔會沒落由line/其它取代？

你老母被狗屌緊 隻狗公準備要射精啦

快D去救你老母個臭閪啦

一個月前， 我都曾經有個unknown contact 腥咸相再打vid call畀我
好恐怖

咁中左招可以點處理？

Android&IOS都可以感染對方,但係個spyware只對iOS有效

Android用家表示會打多D whatsapp call比iphone user

根本 whatsapp 就係垃圾，一早唔應該用

仲係11/5

11/5 係2.19.134

官網係 2.19.137

個個frds都用 冇計啦
公司又要用
我都唔想用

屌，呼籲人更新但又冇得更

好似啱啱有 禁入去先見到

呢間賤種以色列公司有前科
專開發監控工具俾極權政府用

啱啱更新完 2.19.51

多人用唔代表你都要用，尤其件野有問題
你有能力，係人地就你用野，而唔係你跟大隊用野

咪住先 whatsapp 係Facebook 架？

比FB買完之後廢晒

whatsapp beta係139

巴打坐左幾耐？

apple見唔到有最新個更新檔，del左wts佢先

哇屌
iPhone依加唯一賣點就係iOS
點知賣咁貴點知原來仲危險過對家

中國都自身難保

轉用iMessage 好過喇！

香港人怕什麼
都強制上傳晒俾中共
我就唔信d電訊公司呢幾年黎冇做過手腳

更新根本未做起，暫時剷咗算

明明tg咁好用 個個都唔用

WhatsApp has always been a spytool.

偷你位置
相/片
鏡頭影像
上網紀錄
帳號密碼
信用卡資料

未夠？

up 做2.19.51就得

淨係一樣send相會壓縮已經想whatsapp快d死 比機會香港人轉用其他野

Whatsapp有乜好 仲要比Facebook買完

要用文件咁SEND
就好似係原圖黎

電話無電,電腦版都無得用已經係死症
仲要big data將d資料俾晒facebook